\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagstrue
\printtrue
\begin{document}
	\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Физбой}{8 класс}
	
	\libproblem{original}{traffic-lights}
	\libproblem{original}{ice-on-the-river}
	
	\task{
		Волшебный горшочек варит вязкую кашу со скоростью $120\unit{кг/мин}$, находясь в открытом космосе. Астроном обнаружил ложку, плавающую внутри каши, на достаточно большом расстоянии от горшочка. Через $1\unit{час}$ скорость ложки уменьшилась в $2$~раза. Через какое время скорость ложки уменьшится ещё в $3$~раза?\\
		Размером горшочка пренебречь.
	}
	%% Поправили условие, лежит в базе:
	%% \libproblem{original}{magic-pot}

	\libproblem{original}{lighthouse}
	
	\newpage
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}]
		\pdtitle{Картошка}{Команда 1}
		\pdcall	{->}	{2}	{12}	{0} 	{Максим Гордин}	{Мария Чутко};
		\pdcall	{<-}	{1}	{2}		{2}  	{Иван Чернейко}	{Мария Чутко};
		\pdcall	{->}	{4}	{0}		{0}  	{Иван Чернейко}	{Владимир Долгушев};
		\pdsum		  {14} {2} {32};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\teacher{Конкурс капитанов: катер плывёт по реке по направлению течения реки. Какой формы будет фронт волны от катера?

	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[thick, xscale = 2, yscale = 0.75]
				(0, 0) arc(0 : 60 : 1)
				(0, 0) arc(0 : -60 : 1);
		\end{tikzpicture}
		\qquad
		\begin{tikzpicture}
			\phantom{\draw[thick, xscale = 2, yscale = 0.75]
				(0, 0) arc(0 : 60 : 1)
				(0, 0) arc(0 : -60 : 1);}
			\draw[thick, xscale = 2, yscale = 0.75]
				(0, 0) arc(90 : 150 : 1)
				(0, 0) arc(-90 : -150 : 1);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
}

\end{document}
